{
    "subjects": [
     
      {
        "name": "Science",
        "questions": [
          {
            "question": "ข้อที่ 1.ลักษณะต่างๆ ที่ถ่ายทอดจากพ่อแม่ไปสู่ลูกหลานได้นั้นจะมีหน่วยควบคุมซึ่งอยู่ในโครงสร้างใด",
            "options": ["นิวเคลียส", "พลาสมา", "เม็ดเลือดแดง", "โพรโทพลาซึม"],
            "answer": "นิวเคลียส"
          },
          {
            "question": "ข้อที่ 2.ครอบครัวหนึ่งในแต่ละรุ่นมีบุตรรุ่นละ 4 คน เมื่อถึงรุ่นที่ 4 จะมีจำนวนสมาชิกจะเป็นเท่าใด",
            "options": ["4", "16", "64", "256"],
            "answer": "64"
          },
          {
            "question": "ข้อที่ 3.ระบบสืบพันธุ์ของเด็กชายเล็กๆ มีความแตกต่างกับผู้ใหญ่อย่างไร",
            "options": ["ยังมีอวัยวะไม่ครบสมบูรณ์", "เซลล์สืบพันธุ์ยังสร้างได้น้อย", "เซลล์สืบพันธุ์ยังเจริญไม่เต็มที่", "ยังไม่สามารถสร้างเซลล์สืบพันธุ์ได้"],
            "answer": "ยังไม่สามารถสร้างเซลล์สืบพันธุ์ได้"
          },
          {
            "question": "ข้อที่ 4.ตำแหน่งที่มีการปฏิสนธิระหว่างเซลล์อสุจิและเซลล์ไข่ของคนคือข้อใด",
            "options": ["มดลูก", "รังไข่", "ท่อนำไข่ตอนต้น", "ช่องคลอด"],
            "answer": "ท่อนำไข่ตอนต้น"
          },
          {
            "question": "ข้อที่ 5.ข้อใดจัดเป็นผลกลุ่ม",
            "options": ["องุ่น ลำไย", "สาเก ทุเรียน", "ขนุน สับปะรด", "น้อยหน่า ฝักบัว"],
            "answer": "น้อยหน่า ฝักบัว"
          },
          {
            "question": "ข้อที่ 6.ข้อใดไม่มีโอกาสเป็นไปได้ในการเกิดฝาแฝด",
            "options": ["เกิดจากอสุจิ 1 ตัว ผสมกับไข่ 1 ใบ แล้วได้ฝาแฝด 4 คนเพศเดียวกัน", "เกิดจากอสุจิ 1 ตัว ผสมกับไข่ 2 ใบ แล้วได้ฝาแฝด 2 คนต่างเพศกัน", "เกิดจากอสุจิ 2 ตัว ผสมกับไข่ 2 ใบ แล้วได้ฝาแฝด 2 คนเพศเดียวกัน", "เกิดจากอสุจิ 3 ตัว ผสมกับไข่ 3 ใบ แล้วได้ฝาแฝด 4 คนมีทั้งเพศเดียวกันและต่างเพศกัน"],
            "answer": "เกิดจากอสุจิ 1 ตัว ผสมกับไข่ 2 ใบ แล้วได้ฝาแฝด 2 คนต่างเพศกัน"
          },
          {
            "question": "ข้อที่ 7.แฝดอิน – จัน ไซมิสทวินคู่แรกของโลกเป็นฝาแฝดที่เกิดจากการปฏิสนธิแบบใด",
            "options": ["ไข่ 1 ใบ อสุจิ 2 ตัว", "ไข่ 1 ใบ อสุจิ 1 ตัว", "ไข่ 2 ใบ อสุจิ 2 ตัว", "ไข่ 2 ใบ อสุจิ 1 ตัว"],
            "answer": "ไข่ 1 ใบ อสุจิ 1 ตัว"
          },
          {
            "question": "ข้อที่ 8.ข้อใดกล่าวถูกต้อง",
            "options": ["หน่วยพันธุกรรมที่ควบคุมลักษณะผิวเผือกคือยีนเด่น", "โรคเอดส์เป็นโรคทางพันธุกรรม จึงสามารถถ่ายทอดจากแม่ไปสู่ลูกได้", "การแต่งงานในหมู่เครือญาติ ทำให้โอกาสที่หน่วยพันธุกรรมที่ดีมีโอกาสปรากฏดีมากขึ้น", "ลูกที่เกิดจะไม่มีโอกาสเป็นลักษณะผิวเผือก ถ้าพ่อผิวปกติ แต่แม่เป็นพาหะผิวเผือก"],
            "answer": "ลูกที่เกิดจะไม่มีโอกาสเป็นลักษณะผิวเผือก ถ้าพ่อผิวปกติ แต่แม่เป็นพาหะผิวเผือก"
          },
          {
            "question": "ข้อที่ 9.ข้อใดไม่ใช่โรคทางพันธุกรรม",
            "options": ["โรคเอดส์", "โรคตาบอดสี", "โรคธาลัสซีเมีย", "โรคปัญญาอ่อนบางชนิด"],
            "answer": "โรคเอดส์"
          },
          {
            "question": "ข้อที่ 10.ชายผิวเผือกแต่งงานกับหญิงผิวปกติ มีลักษณะปกติแท้ โอกาสที่จะมีลูกผิวเผือกเป็นเท่าใด",
            "options": ["0%", "25%", "75%", "100%"],
            "answer": "0%"
          },

          {
            "question": "ข้อที่ 11.ถ้าผู้ชายมีโครโมโซมเพศเป็น XY และผู้หญิงมีโคโมโซมเพศเป็น XX การผสมโดยปกติจะมีโอกาสเกิดลูกชายร้อยละเท่าใด",
            "options": ["0", "25", "50", "100"],
            "answer": "50"
          },

          {
            "question": "ข้อที่ 12.ทารกเพศชายที่คลอดออกมามีลูกอัณฑะเคลี่อนลงมาในถุงอัณฑะเพียงลูกเดียว ลูกที่ค้างอยู่ในช่องท้องจะมีลักษณะตามข้อใด",
            "options": ["สร้างอสุจิตามปกติ", "สร้างฮอร์โมนเพศชายตามปกติ", "ไม่สร้างทั้งอสุจิและฮอร์โมนเพศชาย", "สร้างอสุจิได้น้อยลงแต่สร้างฮอร์โมนมากขึ้น"],
            "answer": "สร้างฮอร์โมนเพศชายตามปกติ"
          },

          {
            "question": "ข้อที่ 13.การเจริญเติบโตของตัวอ่อนขณะอยู่ในครรภ์มารดาข้อใดไม่ถูกต้อง",
            "options": ["ตัวอ่อนไม่สูดลมหายใจ", "ตัวอ่อนลอยอยู่ในของเหลว", "ตัวอ่อนได้รับอาหารผ่านทางสายสะดือ", "ตัวอ่อนหัวใจยังไม่เต้นจนกว่าจะคลอดออกมา"],
            "answer": "ตัวอ่อนหัวใจยังไม่เต้นจนกว่าจะคลอดออกมา"
          },

          {
            "question": "ข้อที่ 14.การเปลี่ยนแปลงรูปร่างของเซลล์ (Cell differentiation) เกิดขึ้นมากที่สุดที่ช่วงใดของการเจริญเติบโต",
            "options": ["ฟีตัส → เด็ก", "เด็ก → ผู้ใหญ่", "เอ็มบริโอฝังตัวที่มดลูก", "เอ็มบริโอ → ฟีตัส"],
            "answer": "เอ็มบริโอ → ฟีตัส"
          },

          {
            "question": "ข้อที่ 15.เกณฑ์ที่ใช้วัดการเจริญเติบโตของนักเรียนชั้น ม.3 ได้ดีที่สุดคือข้อใด",
            "options": ["วัดมวลน้ำหนักแห้ง", "นับจำนวนเซลล์ที่เพิ่มขึ้น", "วัดความสูงและน้ำหนัก", "วัดขนาดของสะโพก รอบอก และรอบเอว"],
            "answer": "วัดความสูงและน้ำหนัก"
          },

          {
            "question": "ข้อที่ 16.การแสดงลักษณะทางพันธุกรรมลักษณะใดลักษณะหนึ่งนั้นจะถูกควบคุมโดยยีนอย่างน้อยกี่คู่",
            "options": ["1 คู่", "2 คู่", "3 คู่", "มากกว่า 3 คู่ขึ้นไป"],
            "answer": "1 คู่"
          },

          {
            "question": "ข้อที่ 17.ตามปกติเมื่อไข่ได้รับการปฏิสนธิตามปกติจะยังฝังตัวบริเวณมดลูก นอกจากนี้ยังสามารถฝังตัวบริเวณใดได้อีก",
            "options": ["รังไข่", "ช่องท้อง", "ปีกมดลูก", "ทั้งช่องท้องและปีกมดลูก"],
            "answer": "ทั้งช่องท้องและปีกมดลูก"
          },

          {
            "question": "ข้อที่ 18.ทารกในครรภ์มีจำนวนโครโมโซมในร่างกาย 47 แท่ง ทารกดังกล่าวมีโอกาสเป็นอย่างไร",
            "options": ["ตายตั้งแต่อยู่ในครรภ์", "เป็นโรคปัญญาอ่อน", "เกิดความผิดปกติกับโครงสร้างของร่างกาย", "เป็นไปได้ทั้ง ก, ข และ ค"],
            "answer": "เป็นไปได้ทั้ง ก, ข และ ค"
          },

          {
            "question": "ข้อที่ 19.ทารกหลอดแก้ว หมายถึงข้อใด",
            "options": ["ทารกที่เกิดจากการปฏิสนธิระหว่างเซลล์อสุจิกับเซลล์ไข่แล้วเจริญเติบโตภายในหลอดแก้ว", 
            "ทารกที่เกิดจากการฉีดเซลล์อสุจิเข้าไปปฏิสนธิกับไข่ภายในมดลูกแล้วนำออกมาเลี้ยงให้เจริญเติบโตภายในหลอดแก้ว", 
            "ทารกที่เกิดจากการปฏิสนธิระหว่างเซลล์อสุจิกับเซลล์ไข่ภายในหลอดแก้ว แล้วนำไซโกต ฉีดเข้าไปในเพศหญิงเพื่อให้ฝังตัวและเจริญภายในมดลูก", 
            "ทารกที่เกิดจากการนำไซโกตออกจากมดลูกมาเลี้ยงในหลอดแก้ว ซึ่งมีสภาพแวดล้อม และอาหารเหมาะสมกับการเจริญได้ดีกว่าในมดลูกของแม่"],
            "answer": "ทารกที่เกิดจากการปฏิสนธิระหว่างเซลล์อสุจิกับเซลล์ไข่ภายในหลอดแก้ว แล้วนำไซโกต ฉีดเข้าไปในเพศหญิงเพื่อให้ฝังตัวและเจริญภายในมดลูก"
          },
          {
            "question": "ข้อที่ 20.เชื้อไวรัสหัดเยอรมัน เมื่อแพร่จากแม่ไปยังเอ็มบริโอในครรภ์จะเข้าไปทำลายกลุ่มเซลล์ที่จะเจริญไปเป็นอวัยวะต่างๆ ของทารก ข้อใดเกิดจากการทำลายของเชื้อโรคนี้น้อยที่สุด",
            "options": ["ตาบอด", 
            "หูหนวก", 
            "จมูกแหว่ง", 
            "หัวใจพิการ"],
            "answer": "จมูกแหว่ง"
          }


         


         
        
        ]
      },
      {
        "name": "Math",
        "questions": [
          {
            "question": "What is 2 + 2?",
            "options": ["1", "2", "3", "4"],
            "answer": "4"
          },
          {
            "question": "What is 5 + 3?",
            "options": ["7", "8", "9", "10"],
            "answer": "8"
          },
          {
            "question": "What is 4 + 3?",
            "options": ["7", "8", "9", "10"],
            "answer": "8"
          }
        ]
      }
    ]
  }
  